民間記招批報警無用撐自衞還擊 未懼「清潔日」 再有恐襲：前線會有對策

【逆權運動】民間記招批報警無用撐自衞還擊 未懼「清潔日」再有恐襲：前線會有對策

反送中運動持續，在上周日（15日）炮台山、北角有白衣人明目張膽持刀傷害市民，其後更被警察護送離開，可謂「警黑合作，無法無天。」民間記者會今（20日）舉辦第十三次記者會，以「法治淪喪 人民自衞」為主題，梳理過去黑社會襲擊市民的前因後果，並嘗試整理出9.15「北角一役」中示威者自救的原因，亦邀請了北角居民分享他們的看法。

記招發言者分別名為「齊自保」、「習武者」、「鍾學生」及「吳挨打」。「齊自保」、「吳挨打」首先以中英文就今日的主題發言，提到香港人經歷7.21、8.5、9.15，被「愛國愛黨」的黑社會及福建幫無差別恐襲，但警察每一次都不但「放生」施襲者，更反之拘捕受傷的黑衣青年，強調時至今時今日，香港人是被迫自我防衛、「民兼警職」，反抗不應該在文明社會出現的暴力，而絕非「私了」。

會上播放一名北角街坊的親身經歷，他指自己9.15當日目擊近百人在炮台山，手持五星紅旗撕毀連儂牆，其後突然在沒有任何原因的情況下，對在場的街坊拳打腳踢，並用手中五星紅旗追他們。該北角街坊指，警方到場後僅將兩邊人分開，更反而要求街坊冷靜，不接受街坊的質問及報案，而在警察身後的藍衫者，卻已換好身上衣服，向天后方向離去。

該北角街坊指，自己現時已不敢穿黑衫戴口罩出街，更擔心放工返家會被人攻擊，而面對警方選擇性執法，街坊已對自己的社區失去信心，故他認為9.15一群示威者，面對黑社會及福建幫的施襲自衞還擊，是「情有可原」及「可以理解」。

「鍾學生」發言時稱，「福建幫襲擊市民嘅地點，係我每日返學放學嘅必經之路」，又表示現時他返學放學要非常小心，並密切留意周圍有沒有可疑人物，怕突然被襲擊「斬斷手筋腳筋」，故多間學校學生都發起「一齊返學」的活動，希望可以互相保護對方。「鍾」又認為，現時「報警完全冇用」，更可能會「原告變被告」，呼籲香港人要靠自己自保。

被問到何君堯明日（21日）發起的「清潔香港」運動，「齊自保」批評該活動影響民生，包括令中小學原訂舉行的活動被迫取消，而他們撕毀連儂牆只會令香港人「撕一貼百」，而如果明日再遇到有人施襲，他相信「前線手足將會有對策」。「齊」又呼籲，不論前線或街坊，都要知道如何保護自己和同路人。被問具體上要如何自衞，他指要視乎情況，他們無法代表所有人，會相信前線用任何武力制止暴力，另一發言人指，連儂牆是和平的表達，他們沒有權利叫人明天是否回家或出去做糾察，他們並不想見到暴力的出現，唯當暴力出現時，他們才會以武抗暴。

「齊自保」指在多次衝突中，警察到場後往往都持盾面向市民，對施襲者視而不見，故看不到報警會對他們有任何幫助，反而會「拖累我哋……甚至原告變被告」。至於黑社會施襲、示威者還擊，會否演變成惡性循環，「齊」反駁指所謂的惡性循環是港府所造成，如果港府一早回應市民的訴求，便不會出現今日的局面，更不會有黑社會與示威者衝突的情況。「齊」強調，「冇人想同人打交……想流血」，現在靠制度並沒有辦法制止黑社會施襲，香港人是被迫與他們對抗。
<蘋果>

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

well said民記！英文版對外解釋！

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

[929國際戰線] 北京春袋 = 新疆嘅慘況 + 香港嘅國際關注

「鍾」又認為，現時「報警完全冇用」，更可能會「原告變被告」，呼籲香港人要靠自己自保。

幾時同美國組隊美港聯合衞隊維持遊行秩序，保護平民?

推

[行動] [主導權] 幫我推po, 推到林奠戴住豬嘴口罩, 頭盔對話

割蓆宣言
有冇文宣? 講明恐襲唔係示威者做

到左對政權0信任

支持

黨鐵請退休黑警做保安
乘客真係要自保

921 全民自衛 唔通打不還手呀

九龍灣居民表示full gear保護街坊

文宣就係要用嚟解釋同包底
愛你啊民記手足